{
    "question": "A.2c-4;8\r\n B.-4+3s;24\r\n manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. 2c-4=8<br>2c=8+4\u00a0 (pindah ruas)<br>2c=12<br>c=6<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "maaf kalau salah. menurut saya sih A. soalnya :<br>a. 2c-4 = 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2c = 8 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2c = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = 6<br><br>b. -4 + 3s = 24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 3s = 24 +4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3s = 28 (padahal 28 tidak bisa dibagi 3)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalian-bisa-buat-soal-persamaan-linear-1-variabel-beserta-penjela-708",
            "question": "Kalian bisa buat soal persamaan linear 1 variabel beserta penjelasan?Mohon dibantu :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Tentukan penyelesaian dari 3(2x -4) =20 ,jika x variabelnya pada bilangan rasional!<br>Penyelesaian :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(2x-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 6x -12\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  6x -12 +12\u00a0 \u00a0 =20 + (-12)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =5 1/3 <br>jadi,penyelesaiannya adalah 5 1/3<br>2.\u00a0 x\u00a0 + 4 =12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x + 4 + (-4)=12 + (-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  (kedua ruas dijumlahkan dengan -4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 8<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x = 42<br>7x-7 = 42-7<br>x = 35<br><br>2/5x = 50<br>2/5x kali 5/2\u00a0= 5/2 kali\u00a050<br>x = 25 kali 5\u00a0<br>x = 125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p12345-dan-q34678-tentukan-p-q-dan-q-p-401",
            "question": "Diketahui P={1,2,3,4,5} dan Q={3,4,6,7,8}\r\ntentukan P-Q dan Q-P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q-P= 6,7,8<br>P-Q= 1,2,5<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p-q = 1,2,5<br>q-p = 6,7,8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2n2-2n-2-2n-123-2-pangkat-400",
            "question": "2^n+2 - 2^n-2 \u00f7 2^n-1(2^3-2)\r\n ^ = pangkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ni hasilnya <br>= 4(2^n - 4)<br>n = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-partikel-berbentuk-bola-berjari-jadi-120-mm-tentukan-vo-431",
            "question": "sebuah partikel berbentuk bola, berjari-jadi 1/20 mm. Tentukan Volume partikel tersebut dan tuliskan dalam bentuk baku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=\\frac{1}{20}\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi r^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{20})^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{800})\\\\\nV=\\frac{ \\pi }{600}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-a25-3-839",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan\u00a0    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02\u221a5 \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0 \u00a0\u221a3 +\u00a0\u221a5\r\n\r\nBeri penjelasannya. jawabannya yang\u00a0 LENGKAP yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 akar 5 : akar 3 + akar 5<br><br>2 akar 5 : akar 3 + akar 5 x akar 3 - akar 5 : akar 3 - akar 5<br><br>2 akar 15 - 2 x 5 : 3 - 5<br><br>2 akar 15 - 10 : -2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} + \\sqrt{5} } =  \\frac{2 \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} + \\sqrt{5} } . \\frac{ \\sqrt{3} - \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} - \\sqrt{5} }= \\frac{2 \\sqrt{15}-10 }{-2} \\\\  \\\\ 5- \\sqrt{15} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-dari-1825-akar-dari-13-752",
            "question": "Akar dari 18,25 . . . akar dari 13 . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akar 18,25=\u00a0 4,27<br>akar 13 = 3,6<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-akar-ab-a-b-5-302",
            "question": "Rasionalkan bentuk akar \r\n\u221aa+b\r\n\u221aa-b-\u221a5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku hanya memberi contoh nya\u00a0<br><span>* Bentuk Rasional Akar<br>Mengalikan penyebut dengan akar sekawannya.<br><br>a. a/Vb\u00a0<br>akar sekawan Vb adalah Vb<br>a/Vb x (Vb/Vb) = (aVb)/b = a/b Vb<br><br>Contoh :<br>2/V3 = 2/V3 x (V3/V3) = 2V3/3 = 2/3 V3<br><br>b.c/(a +- Vb)<br>akar sekawan (a+Vb) adalah (a-Vb)<br>c/(a + Vb) x (a - Vb)/(a - Vb) = c (a \u2013 Vb)/(a^2 \u2013b)<br><br>akar sekawan (a-Vb) adalah (a+Vb)<br>c/(a \u2013 Vb) x (a + Vb)/(a + Vb) = c (a + Vb)/ (a^2 \u2013 b)<br><br>Contoh :<br>3/(3 + V6) = 3/(3+V6) x (3-V6)/(3-V6) = 3(3+V6)/(9-6) = 3(3+V6)/3 = 3+V6<br><br>c. c/(Va +- Vb)<br>akar sekawan (Va+Vb) adalah (Va-Vb)<br>c/(Va+Vb) x (Va-Vb)/(Va-Vb) = c(Va-Vb)/(a-b)<br><br>akar sekawan (Va-Vb) adalah (Va+Vb)<br>c/(Va-Vb) x (Va+Vb)/(Va+Vb) = c(Va+Vb)/(a-b)<br><br>Contoh :<br>8/(V5\u2013V2) = 8/(V5-V2) x (V5+V2)/(V5+V2) = 8(V5+V2)/(5-2) = 8(V5+V2)/3 = 8/3(V5+V2)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-707",
            "question": "\u00a0 \u00a0 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maksudnya?<br><br>2[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex] \\sqrt{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>[tex] \\sqrt{3} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] x\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-berbentuk-persegi-panjang-dengan-panjang-dan-lebar-944",
            "question": "Sebidang tanah berbentuk persegi panjang dengan panjang dan lebar tanah adalah 14 m dan 8 m, tanah tersebut akan digambar dengan skala 1 : 200.    a. berapakah panjang dan lebar tanah pada denah?\r\nb. berapakah luas tanah pada denah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik:<br>p= 14 m= 1400 cml= 8 m= 800 cmskala= 1: 200<br><br>a. p=1400\u00a0x\u00a01:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=1400:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=7 cm\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0\u00a0l=800\u00a0x\u00a01:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=800:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=4 cm<br>b. L=p\u00a0x\u00a0l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=7\u00a0x\u00a04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=28 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. p = 14 m = 1400 cm. 1400 cm x \u00a0<u></u>1/200 = 7 cm<br> \u00a0 \u00a0 l = 8 m = 800 cm. 800 cm x 1/200 = 4 cm<br><br>B. luas= 7 cm x 4 cm = 28 cm\u00b2\u00a0<u><br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}